[
    {
        "question": "HTML nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Rasm chizish uchun",
            "Web sahifa yaratish uchun",
            "Ma'lumotlarni saqlash uchun",
            "Mobil ilova yaratish uchun"
        ],
        "answer": "Web sahifa yaratish uchun"
    },
    {
        "question": "HTML nechinchi yilda ishlab chiqarilgan?",
        "options": [
            "1989 yili",
            "1990 yili",
            "1991 yili",
            "1992 yili"
        ],
        "answer": "1991 yili"
    },
    {
        "question": "<br> tegi nima vazifani bajaradi?",
        "options": [
            "Sahifani bo'lish",
            "Yangi qatordan boshlash",
            "Matnni qalin qilish",
            "Sahifani saqlash"
        ],
        "answer": "Yangi qatordan boshlash"
    },
    {
        "question": "Qaysi atribut foydalanuvchi matn kiritadigan maydonni tavsiflaydi?",
        "options": [
            "value",
            "type",
            "placeholder",
            "id"
        ],
        "answer": "placeholder"
    },
    {
        "question": "Qaysi teg HTMLda matnni pastki chiziqli qilib ko'rsatadi?",
        "options": [
            "<u>",
            "<s>",
            "<b>",
            "<strong>"
        ],
        "answer": "<u>"
    },
    {
        "question": "HTMLda <div> tegining asosiy vazifasi nima?",
        "options": [
            "Matnni qalin qilish",
            "Saytni ko'rish imkonini berish",
            "Kontentni guruhlarga ajratish",
            "Jadval yaratish"
        ],
        "answer": "Kontentni guruhlarga ajratish"
    },
    {
        "question": "<style> tegi HTMLda qaysi vazifani bajaradi?",
        "options": [
            "Sahifa kodlarini yaratadi",
            "Matnni o'zgartiradi",
            "CSS qo'shadi",
            "JavaScript qo'shadi"
        ],
        "answer": "CSS qo'shadi"
    },
    {
        "question": "<form> tegida qaysi atribut yordamida ma'lumotlar serverga yuboriladi?",
        "options": [
            "method",
            "action",
            "value",
            "type"
        ],
        "answer": "action"
    },
    {
        "question": "HTMLda <textarea> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Matnni qalin qilish",
            "Katta matnli maydon yaratish",
            "Sahifani yuklash",
            "Xatoliklarni ko'rsatish"
        ],
        "answer": "Katta matnli maydon yaratish"
    },
    {
        "question": "<p> tegi HTMLda nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Matnni paragrafga ajratish",
            "Sahifa sarlavhasini yaratish",
            "Jadval yaratish",
            "Link qo'shish"
        ],
        "answer": "Matnni paragrafga ajratish"
    },
    {
        "question": "HTML sahifasida kontent ko'rsatiladigan qism qaysi tegda bo'ladi?",
        "options": [
            "<title>",
            "<head>",
            "<body>",
            "<html>"
        ],
        "answer": "<body>"
    },
    {
        "question": "HTMLda <style> tegining vazifasi nima?",
        "options": [
            "CSS kodlarini sahifaga qo'shish",
            "JavaScript kodlarini sahifaga qo'shish",
            "Rasmni sahifaga qo'shish",
            "Sahifa sarlavhasini qo'shish"
        ],
        "answer": "CSS kodlarini sahifaga qo'shish"
    },
    {
        "question": "<title> tegi qayerda ko'rinadi?",
        "options": [
            "Brauzerning yuqori sarlavhasida",
            "Hujjat ichida",
            "Footerda",
            "Rasmlar tagida"
        ],
        "answer": "Brauzerning yuqori sarlavhasida"
    },
    {
        "question": "HTMLda jadval yaratish uchun qaysi tegdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<ul>",
            "<table>",
            "<div>",
            "<tr>"
        ],
        "answer": "<table>"
    },
    {
        "question": "<td> tegi nimani bildiradi?",
        "options": [
            "Jadval qatori",
            "Jadval sarlavhasi",
            "Jadval katagi",
            "Jadval ichidagi rasm"
        ],
        "answer": "Jadval katagi"
    },
    {
        "question": "<strong> tegi nima qiladi?",
        "options": [
            "Matnni o'chiradi",
            "Matnni qalin qilib ko'rsatadi",
            "Matn rangini o'zgartiradi",
            "Matnni kichraytiradi"
        ],
        "answer": "Matnni qalin qilib ko'rsatadi"
    },
    {
        "question": "HTMLda qaysi atribut yordamida rasmni o'lchamini o'zgartirish mumkin?",
        "options": [
            "width",
            "height",
            "size",
            "scale"
        ],
        "answer": "width"
    },
    {
        "question": "HTMLda <footer> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Sahifaning oxirgi qismini ko'rsatish",
            "Matnni qalin qilish",
            "Rasm qo'shish",
            "Link yaratish"
        ],
        "answer": "Sahifaning oxirgi qismini ko'rsatish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <nav> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Navigatsiya menyusi yaratish",
            "Matnni qalin qilish",
            "Sahifa sarlavhasini yaratish",
            "Link qo'shish"
        ],
        "answer": "Navigatsiya menyusi yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <table> tegining vazifasi nima?",
        "options": [
            "Jadval yaratish",
            "Sahifa boshini yaratish",
            "Matnni ajratish",
            "Rasm qo'shish"
        ],
        "answer": "Jadval yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <td> tegining vazifasi nima?",
        "options": [
            "Jadvalni yaratish",
            "Jadval katakchasini yaratish",
            "Sahifa sarlavhasini yaratish",
            "Matnni qalin qilish"
        ],
        "answer": "Jadval katakchasini yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <tr> tegining vazifasi nima?",
        "options": [
            "Jadvalni yaratish",
            "Jadval qatorini yaratish",
            "Jadval katakchasini yaratish",
            "Sahifa sarlavhasini yaratish"
        ],
        "answer": "Jadval qatorini yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <th> tegi nima vazifani bajaradi?",
        "options": [
            "Jadvalda sarlavha yaratish",
            "Matnni pastki chiziqli qilish",
            "Rasm qo'shish",
            "Matnni qalin qilish"
        ],
        "answer": "Jadvalda sarlavha yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <small> tegi qanday vazifani bajaradi?",
        "options": [
            "Matnni kichraytiradi",
            "Matnni qalin qiladi",
            "Matnni katta qiladi",
            "Link yaratadi"
        ],
        "answer": "Matnni kichraytiradi"
    },
    {
        "question": "HTMLda <abbr> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Acronym (qisqartma)ni ta'kidlash",
            "Rasmni qo'shish",
            "Harfli ro'yxat yaratish",
            "Jadval yaratish"
        ],
        "answer": "Acronym (qisqartma)ni ta'kidlash"
    },
    {
        "question": "HTMLda <sub> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Matnni pastga joylashtirish",
            "Matnni yuqoriga joylashtirish",
            "Matnni qalin qilish",
            "Matnni kursiv qilish"
        ],
        "answer": "Matnni pastga joylashtirish"
    },
    {
        "question": "HTMLda <sup> tegi nima uchun ishlatiladi?",
        "options": [
            "Matnni yuqoriga joylashtirish",
            "Matnni pastga joylashtirish",
            "Matnni qalin qilish",
            "Matnni kursiv qilish"
        ],
        "answer": "Matnni yuqoriga joylashtirish"
    },
    {
        "question": "HTMLda qaysi teg yordamida jadvalga qator qo'shish mumkin?",
        "options": [
            "<th>",
            "<tr>",
            "<td>",
            "<table>"
        ],
        "answer": "<tr>"
    },
    {
        "question": "HTMLda qaysi atribut yordamida <a> tegi orqali yangi oynada sahifa ochish mumkin?",
        "options": [
            "target",
            "href",
            "src",
            "alt"
        ],
        "answer": "target"
    },
    {
        "question": "HTMLda <em> va <i> teglarining farqi nima?",
        "options": [
            "<em> matnni ajratadi, <i> esa matnni kursiv qiladi",
            "<i> matnni ajratadi, <em> esa matnni kursiv qiladi",
            "<em> matnni qalin qiladi, <i> esa ta'kidlash uchun ishlatiladi",
            "<i> matnni qo'shadi, <em> esa takrorlaydi"
        ],
        "answer": "<em> matnni ajratadi, <i> esa matnni kursiv qiladi"
    },
    {
        "question": "HTMLda <b> va <strong> teglarining farqi nima?",
        "options": [
            "<b> vizual o'zgarish beradi, <strong> esa ta'kidlash uchun",
            "<strong> matnni qalin qiladi, <b> esa matnni ta'kidlash uchun ishlatiladi",
            "<b> mavjud emas, <strong> esa ma'no ta'kidlash uchun ishlatiladi",
            "<strong> faqat vizual o'zgarish beradi, <b> esa ma'no ta'kidlash uchun ishlatiladi"
        ],
        "answer": "<b> vizual o'zgarish beradi, <strong> esa ta'kidlash uchun"
    },
    {
        "question": "<em> tegi qanday vazifa bajaradi?",
        "options": [
            "Matnga urg'u beradi (italik qiladi)",
            "Matnni yashiradi",
            "Matnga link qo'shadi",
            "Matnga rasm qo'shadi"
        ],
        "answer": "Matnga urg'u beradi (italik qiladi)"
    },
    {
        "question": "<hr> tegi nima qiladi?",
        "options": [
            "Qatorni almashtiradi",
            "Sahifani saqlaydi",
            "Gorizontal chiziq chizadi",
            "Matnni yashiradi"
        ],
        "answer": "Gorizontal chiziq chizadi"
    },
    {
        "question": "HTMLda ro'yxat yaratish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "options": [
            "<div>",
            "<ul>",
            "<span>",
            "<br>"
        ],
        "answer": "<ul>"
    },
    {
        "question": "<a> tegi qanday maqsadda ishlatiladi?",
        "options": [
            "Matnni qalinlashtirish",
            "Havola (link) yaratish",
            "Jadval yaratish",
            "Rasm qo'shish"
        ],
        "answer": "Havola (link) yaratish"
    },
    {
        "question": "HTMLda matnni markazlashtirish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<center>",
            "<align>",
            "<text-align>",
            "<p align='center'>"
        ],
        "answer": "<center>"
    },
    {
        "question": "HTMLda rasmga sarlavha qo'shish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<figcaption>",
            "<caption>",
            "<title>",
            "<header>"
        ],
        "answer": "<figcaption>"
    },
    {
        "question": "HTMLda internal style (ichki uslub) qaysi tagda joylashadi?",
        "options": [
            "<script>",
            "<link>",
            "<style>",
            "<css>"
        ],
        "answer": "<style>"
    },
    {
        "question": "HTMLda matnni tashqi (external) faylga bog'lash uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<link>",
            "<style>",
            "<script>",
            "<meta>"
        ],
        "answer": "<link>"
    },
    {
        "question": "<th> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Table Heading",
            "Table Horizontal",
            "Table Help",
            "Table Header"
        ],
        "answer": "Table Header"
    },
    {
        "question": "<td> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Table Division",
            "Table Data",
            "Table Description",
            "Table Display"
        ],
        "answer": "Table Data"
    },
    {
        "question": "<thead> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Table Header",
            "Table Heading",
            "Table Horizontal",
            "Table Head"
        ],
        "answer": "Table Head"
    },
    {
        "question": "<tfoot> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Table Foot",
            "Table Footer",
            "Table Final",
            "Table Form"
        ],
        "answer": "Table Footer"
    },
    {
        "question": "<tfoot> tagining vazifasi nima?",
        "options": [
            "Jadvalning bosh qismidagi ma'lumotlarni guruhlash",
            "Jadvalda ustunlarning nomlarini qo'shish",
            "Jadvalning pastki qismidagi ma'lumotlarni guruhlash",
            "Jadvaldagi ma'lumotlarni markazlashtirish"
        ],
        "answer": "Jadvalning pastki qismidagi ma'lumotlarni guruhlash"
    },
    {
        "question": "rowspan atributi nima?",
        "options": [
            "Jadvaldagi bir nechta ustunlarga joy ajratish",
            "Jadvaldagi matnni qalin qilish",
            "Jadvaldagi bir nechta qatorlarga joy ajratish",
            "Jadvaldagi qatorlarni o'zaro bog'lash"
        ],
        "answer": "Jadvaldagi bir nechta qatorlarga joy ajratish"
    },
    {
        "question": "<label> tagi nima maqsadda ishlatiladi?",
        "options": [
            "Rasmlarni ko'rsatish",
            "Formadagi input elementlarni nomlash",
            "Sahifaga link qo'shish",
            "Matnni kursiv qilish"
        ],
        "answer": "Formadagi input elementlarni nomlash"
    },
    {
        "question": "colspan atributi nima?",
        "options": [
            "Jadvaldagi bir nechta qatorlarga joy ajratish",
            "Jadvaldagi bir nechta ustunlarga joy ajratish",
            "Jadvalda matnni qalin qilish",
            "Jadvalning o'lchamini o'zgartirish"
        ],
        "answer": "Jadvaldagi bir nechta ustunlarga joy ajratish"
    },
    {
        "question": "Qaysi atribut orqali <img> tegida rasm fayli ko'rsatiladi?",
        "options": [
            "href",
            "src",
            "alt",
            "type"
        ],
        "answer": "src"
    },
    {
        "question": "<head> qismida nimalar joylashadi?",
        "options": [
            "Asosiy kontent",
            "Rasmlar va media fayllar",
            "Skript, meta ma'lumot va sarlavha",
            "Formalar va inputlar"
        ],
        "answer": "Skript, meta ma'lumot va sarlavha"
    },
    {
        "question": "<meta> tegi nimani bildiradi?",
        "options": [
            "HTML faylga rasm qo'shish",
            "Sayt haqida qo'shimcha ma'lumot berish",
            "Yashirin sahifa yaratish",
            "Navigatsiya yaratish"
        ],
        "answer": "Sayt haqida qo'shimcha ma'lumot berish"
    },
    {
        "question": "HTML kim tomonidan ishlab chiqarilgan?",
        "options": [
            "Brendan Eich",
            "Dennis Ritchie",
            "Tim Berners-Lee",
            "James Gosling"
        ],
        "answer": "Brendan Eich"
    },
    {
        "question": "HTML so'zining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Hyper Text Makeup Language",
            "High Text Marking Language",
            "Hyperlink and Text Markup Language",
            "Hyper Text Markup Language"
        ],
        "answer": "Hyper Text Markup Language"
    },
    {
        "question": "HTML da sarlavhalar uchun jami nechta taglar mavjud?",
        "options": [
            "3 ta",
            "5 ta",
            "6 ta",
            "7 ta"
        ],
        "answer": "6 ta"
    },
    {
        "question": "Sarlavha uchun ishlatilinadigan <h1> taglarning to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Head ( 1...6 )",
            "Header ( 1...6 )",
            "Heading ( 1...6 )",
            "Highlight ( 1...6 )"
        ],
        "answer": "Heading ( 1...6 )"
    },
    {
        "question": "HTMLda <p> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Paragraph",
            "Pages",
            "Printed",
            "Pointer"
        ],
        "answer": "Paragraph"
    },
    {
        "question": "HTML va CSSda inline-block nima degani?",
        "options": [
            "Bu element faqat yangi qatordan boshlanadi",
            "Bu element blok sifatida ishlaydi, lekin satr ichida joylashadi",
            "Bu matnni bo'sh joy bilan ajratadi",
            "Bunday tushuncha mavjud emas!"
        ],
        "answer": "Bu element blok sifatida ishlaydi, lekin satr ichida joylashadi"
    },
    {
        "question": "HTMLda block element nima degani?",
        "options": [
            "Faqat matnlarni qalinlashtiruvchi element",
            "Har doim yangi qatordan boshlanadigan element",
            "Elementlarni bir qatorda ketma - ket joylashtiradi",
            "Faqatgina sahifa sarlavhasi uchun ishlatiladigan element"
        ],
        "answer": "Har doim yangi qatordan boshlanadigan element"
    },
    {
        "question": "HTMLdagi <ul> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Unused List",
            "Unified List",
            "Unordered List",
            "Unique List"
        ],
        "answer": "Unordered List"
    },
    {
        "question": "HTMLdagi <ol> tagining to'liq yozilishi qanday?",
        "options": [
            "Ordered List",
            "Official List",
            "Outer List",
            "Opened List"
        ],
        "answer": "Ordered List"
    },
    {
        "question": "HTMLdagi <span> elementi qaysi turga kiradi, inline yoki block?",
        "options": [
            "Faqat block element",
            "Faqat inline element",
            "Faqat inline-block element",
            "To'g'ri javob yo'q"
        ],
        "answer": "Faqat inline element"
    },
    {
        "question": "HTML va CSSda inline va inline-block elementlar orasidagi asosiy farq nima?",
        "options": [
            "Ikkalasi ham faqat blok holatida ishlaydi",
            "inline-block o'lcham oladi, inline esa olmaydi",
            "inline yangi qatordan boshlanadi, inline-block esa boshlanmaydi",
            "inline va inline-block bir xil ishlaydi"
        ],
        "answer": "inline-block o'lcham oladi, inline esa olmaydi"
    },
    {
        "question": "HTMLda inline va block elementlar orasidagi asosiy farq nimada?",
        "options": [
            "Ikkalasi ham birxil",
            "block yangi qatordan, inline esa bir qatorda joylashadi",
            "inline kenglik egallaydi, block esa faqat balandlik",
            "block faqat matnlar uchun ishlatiladi"
        ],
        "answer": "block yangi qatordan, inline esa bir qatorda joylashadi"
    },
    {
        "question": "HTML faylida <!DOCTYPE html> yozuvi nimani bildiradi?",
        "options": [
            "Faylga CSS ulanganligini bildiradi",
            "HTML faylida JavaScript ishlatilganini bildiradi",
            "Brauzerga bu hujjat HTML5 version ekanini bildiradi",
            "HTML faylning nomini bildiradi"
        ],
        "answer": "Brauzerga bu hujjat HTML5 version ekanini bildiradi"
    },
    {
        "question": "HTMLda foydalanuvchidan ma'lumot olish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<label>",
            "<input>",
            "<form>",
            "<alert>"
        ],
        "answer": "<input>"
    },
    {
        "question": "<a href=\"https://example.com\"> tegi nima qiladi?",
        "options": [
            "Sahifani yangilaydi",
            "Saytga havola yaratadi",
            "Rasmni chiqaradi",
            "Matnni ajratadi"
        ],
        "answer": "Saytga havola yaratadi"
    },
    {
        "question": "HTMLda <img> tegining asosiy vazifasi nima?",
        "options": [
            "Jadval chizish",
            "Video qo'yish",
            "Link yaratish",
            "Rasm yuklash"
        ],
        "answer": "Rasm yuklash"
    },
    {
        "question": "HTMLda saytga rasm yuklash uchun qaysi tagdan foydalanamiz?",
        "options": [
            "<image>",
            "<src>",
            "<img>",
            "<picture>"
        ],
        "answer": "<img>"
    },
    {
        "question": "HTMLda saytga video yuklash uchun qaysi tagdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<vid>",
            "<movie>",
            "<video>",
            "<media>"
        ],
        "answer": "<video>"
    },
    {
        "question": "HTMLda saytga qo'shiq yoki audio fayl yuklash uchun qaysi tegdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<sound>",
            "<music>",
            "<audio>",
            "<mp3>"
        ],
        "answer": "<audio>"
    },
    {
        "question": "HTML sahifaga YouTube'dan video joylashtirish uchun odatda qaysi tagdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<video>",
            "<media>",
            "<iframe>",
            "<embed>"
        ],
        "answer": "<iframe>"
    },
    {
        "question": "HTMLda sahifadagi boshqa sahifaga bog'lanish (link) hosil qilish uchun qaysi tagdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<link>",
            "<href>",
            "<a>",
            "<url>"
        ],
        "answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "HTMLda forma (foydalanuvchi ma'lumotlarini kiritish) yaratish uchun qaysi tegdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<input>",
            "<form>",
            "<textarea>",
            "<submit>"
        ],
        "answer": "<form>"
    },
    {
        "question": "HTMLda matn kiritish maydoni (text input) yaratish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<text>",
            "<write>",
            "<input>",
            "<fill>"
        ],
        "answer": "<input>"
    },
    {
        "question": "Foydalanuvchidan parol kiritishni so'rash uchun qaysi input turi ishlatiladi?",
        "options": [
            "<input type=\"text\">",
            "<input type=\"password\">",
            "<input type=\"email\">",
            "<input type=\"hidden\">"
        ],
        "answer": "<input type=\"password\">"
    },
    {
        "question": "HTMLda tanlov (dropdown) menyusi uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "options": [
            "<drop>",
            "<select>",
            "<option>",
            "<choose>"
        ],
        "answer": "<select>"
    },
    {
        "question": "HTML sahifasiga tashqi veb-sahifani joylashtirish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "options": [
            "<frame>",
            "<window>",
            "<embed>",
            "<iframe>"
        ],
        "answer": "<iframe>"
    },
    {
        "question": "<script> tegi nimaga xizmat qiladi?",
        "options": [
            "CSS yozish uchun",
            "Matnni markazga olish uchun",
            "JavaScript kodlarini yozish uchun",
            "Formani bezatish uchun"
        ],
        "answer": "JavaScript kodlarini yozish uchun"
    },
    {
        "question": "HTMLda jadval yaratish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "options": [
            "<table>",
            "<tab>",
            "<tr>",
            " <td>"
        ],
        "answer": "<table>"
    },
    {
        "question": "Jadvaldagi ( table ) sarlavha text uchun qaysi table tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<theading>",
            "<title>",
            "<th>",
            "<thead>"
        ],
        "answer": "<th>"
    },
    {
        "question": "HTML hujjatining boshlanishida yoziladigan \"doctype\" e'loni to'g'ri ko'rsatilgan variant qaysi?",
        "options": [
            "<doctype html>",
            "<!DOCTYPE html>",
            "<!DOCTYPE HTML>",
            "<!HTML DOCTYPE>"
        ],
        "answer": "<!DOCTYPE html>"
    },
    {
        "question": "HTMLda matnni kursiv ( qiya og'dirish ) qilish uchun qaysi tegdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<bold>",
            "<italic>",
            "<i>",
            "<emphasis>"
        ],
        "answer": "<i>"
    },
    {
        "question": "HTML sahifasiga meta ma'lumotlar (charset, description va boshqalar) yozish uchun qaysi tagdan foydalaniladi?",
        "options": [
            "<meta>",
            "<head>",
            "<header>",
            "<data>"
        ],
        "answer": "<meta>"
    },
    {
        "question": "HTMLda boshidagi sahifa sarlavhasi qaysi tagda ichida yoziladi?",
        "options": [
            "<title>",
            "<head>",
            "<meta>",
            "<caption>"
        ],
        "answer": "<title>"
    },
    {
        "question": "HTMLda oddiy matnli tugma yaratish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<button>",
            "<input>",
            "<submit>",
            "<press>"
        ],
        "answer": "<button>"
    },
    {
        "question": "HTMLda rasmga muqobil matn yozish uchun qaysi atribut ishlatiladi?",
        "options": [
            "alt",
            "src",
            "title",
            "desc"
        ],
        "answer": "alt"
    },
    {
        "question": "<a> tagida havola manzili qaysi atribut orqali belgilanadi?",
        "options": [
            "href",
            "link",
            "src",
            "target"
        ],
        "answer": "href"
    },
    {
        "question": "Foydalanuvchi fayl yuklashi (upload) uchun qaysi input turi kerak?",
        "options": [
            "<input type=\"text\">",
            "<input type=\"upload\">",
            "<input type=\"media\">",
            "<input type=\"file\">"
        ],
        "answer": "<input type=\"file\">"
    },
    {
        "question": "Radio tugmalar yaratish uchun qaysi input type ishlatiladi?",
        "options": [
            "<input type=\"check\">",
            "<input type=\"radio\">",
            "<input type=\"button\">",
            "<input type=\"select\">"
        ],
        "answer": "<input type=\"radio\">"
    },
    {
        "question": "Belgilash katakchalari uchun to'g'ri input turi qaysi?",
        "options": [
            "<input type=\"select\">",
            "<input type=\"tick\">",
            "<input type=\"checkbox\">",
            "<input type=\"check\">"
        ],
        "answer": "<input type=\"checkbox\">"
    },
    {
        "question": "<img> tegida rasm manzili (URL) qaysi atribut bilan beriladi?",
        "options": [
            "src",
            "href",
            "link",
            "data"
        ],
        "answer": "src"
    },
    {
        "question": "HTMLda semantik teglar qaysi variantda to'g'ri ko'rsatilgan?",
        "options": [
            "<article>, <section>, <footer>",
            "<div>, <span>, <b>",
            "<table>, <tr>, <td>",
            "<style>, <script>, <code>"
        ],
        "answer": "<article>, <section>, <footer>"
    },
    {
        "question": "HTMLda chiziq (gorizontal chiziq) chizish uchun qaysi tag ishlatiladi?",
        "options": [
            "<hr>",
            "<line>",
            "<br>",
            "<border>"
        ],
        "answer": "<hr>"
    },
    {
        "question": "HTMLda sahifaning asosiy sarlavhasi (title) qayerda yoziladi?",
        "options": [
            "<head>",
            "<meta>",
            "<title>",
            "<header>"
        ],
        "answer": "<title>"
    },
    {
        "question": "HTMLda izoh (kommentariya) qanday yoziladi?",
        "options": [
            "<!- bu izoh ->",
            "// bu izoh",
            "/* bu izoh */",
            "# bu izoh"
        ],
        "answer": "<!- bu izoh ->"
    },
    {
        "question": "Qaysi teg matnni qalin qilib ko'rsatadi?",
        "options": [
            "<b>",
            "<strong>",
            "<bold>",
            "<fat>"
        ],
        "answer": "<b>"
    },
    {
        "question": "HTML faylining asosiy strukturasi qaysi tartibda bo'ladi?",
        "options": [
            "<head> <body> <footer>",
            "<meta> <head> <body>",
            "<meta> <title> <body>",
            "<html> <head> <body>"
        ],
        "answer": "<html> <head> <body>"
    },
    {
        "question": "Quyidagilardan qaysi biri HTMLda semantik teg hisoblanadi?",
        "options": [
            "<div>",
            "<b>",
            "<article>",
            "<span>"
        ],
        "answer": "<article>"
    },
    {
        "question": "Mustaqil, to'liq mazmunga ega maqola yoki blog posti yozish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "options": [
            "<span>",
            "<article>",
            "<p>",
            "<lorem>"
        ],
        "answer": "<article>"
    },
    {
        "question": "Yordamchi ma'lumotlar, reklama yoki yon panel uchun ishlatiladigan asosiy HTML tegi qaysi?",
        "options": [
            "<footer>",
            "<aside>",
            "<nav>",
            "<span>"
        ],
        "answer": "<aside>"
    },
    {
        "question": "Navigatsiya menyularini joylashtirish uchun qanday HTML tegi ishlatiladi?",
        "options": [
            "<navbar>",
            "<nav>",
            "<menu>",
            "<bar>"
        ],
        "answer": "<nav>"
    }
]